Cultured Foodies API

An API dedicated to shedding light on cuisines, countries, cities, and restaurants around the world.

Cuisines

A cuisine is a style of cooking that is characteristic of a particular country or region.

## Properties

A cuisine has the following properties.

- ID: An integer, database id.
- Name: The name of the cuisine, e.g.: "American".
- Cities: A list of cities that have this cuisine.
- City ID's: A list of the corresponding database city ID's of cities which have this cuisine.
- Dishes: A list of objects containing information on noteworthy dishes particular to this cuisine.
    - Image URL: A string denoting a link to an image of this dish.
    - Name: A string denoting the dish's name in English.
- Country: A string, the country or countries associated with this cuisine.
- Country ID: A string, the database id of the country or countries associated with this cuisine.
- Description: A general description about this cuisine. Can include information on its origin, history, dishes and highlights.
- Restaurant IDs: A string, list of the database id's of restaurants which serve this cuisine.
- Restaurants: A string, list of names of restaurants which serve this cuisine.

Countries

A country is a nation with its own government, occupying a particular territory. It is a distinct territorial body or political entity, and is often referred to as the land of an individual's birth, residence or citizenship.

## Properties

A country has the following properties.

- ID: A string, database id.
- Name: The name of the country.
- Alpha2Code: The alpha 2 code of the country (ex: Afghanistan is "AF").
- Alpha3Code: The alpha 3 code of the country (ex: Aghanistan is "AFG").
- Area: The area size of the country in squared kilometers.
- Borders: A string listing the countries that this country borders.
- Capital: The capital city of the country (ex: Afghanistan's capital is Kabul.)
- Currencies: A string denoting the currencies used by this country, including its code, name and symbol, separated by "-". 
- Demonym: A string denoting the group of people belonging to the country (ex: The demonym for Afghanistan is "Afghan", denoting the Afghan people).
- Flag: A string containing the URL of a country's flag picture in the database.
- Gini: An integer denoting the country's Gini coefficient (a statistical measure of a country's income or wealth inequality).
- Languages: An array denoting the official language or languages of the country in English.
- Latitude: 
- Longitude: An integer
- Native name: A string denoting the country's name in its official native language.
- Numeric code: A integer 
- Population: An integer denoting the population of the country.
- Region: The region the country belongs to (ex: United States is in the region Americas)
- Subregion: The subregion the country belongs to (ex: The United States in the subregion Northern America.)
- Time zone: A string containing all the time zones within the country.
- Translations: A dictionary of translations of the country name in other languages. 
    - BR: A string denoting the cuisine's name in Breton.
    - DE: A string denoting the dish's name in German.
    - ES: A string denoting the dish's name in Spanish.
    - FA: A string denoting the dish's name in Persian.
    - FR: A string denoting the dish's name in French.
    - HR: A string denoting the dish's name in Croatian.
    - IT: A string denoting the dish's name in Italian.
    - JA: A string denoting the dish's name in Japanese.
    - NL: A string denoting the dish's name in Dutch.
    - PT: A string denoting the dish's name in Portuguese.
    

Dishes

A dish is a distinct article or variety of food that is ready to eat or to be served. A dish may be served on tableware, or may be eaten in one's hands. Instructions for preparing a dish are called recipes.
## Properties

- Label: The name of this dish object.
- URL: The link to the recipe for this dish.
- Image: The link to the image for this dish.
- Source: The source from where the image of this dish came from.
- Diet Labels: An array of specific diet categories that this dish falls under (Ex: Low-Fat).
- Health Labels: An array of specific diets and health-conscious categories that this dish falls under, including labels for vegans, vegetarians, Pescatarians, etc, giving users detailed information to make more healthy choices in their diet. (Ex: Sugar-Conscious, Vegan, Vegetarian, Diary-Free, Gluten-Free).
- Cautions: An array of cautionary labels that this dish falls under (Ex: Sulfites, FODMAP).
- Ingredient Lines: An array of the list of ingredients necessary to make this dish combined with their amounts on separate lines.
- Ingredients: An array of objects containing detailed information on each ingredient in this dish.
    - Text: A string denoting the general description of the ingredient and its amount.
    - Weight: A long denoting the weight of this ingredient.
    - Food Category: A string denoting the food category this ingredient belongs to. (Ex: vegetables, cured meats)
    - Food ID: A string denoting the ID of this food in the database.
    - Image: The URL to the image of this ingredient.
- Calories: A long denoting the number of total calories this dish contains.
- Total Time: A double denoting the total preparation time estimated on average to make this recipe for this dish.
- Cuisine Type: An array denoting the categories of cuisines this dish belongs to (Ex: Central Europe, Italian).
- Meal Type: An array denoting the categories of meals this dish falls under (Ex: Lunch/Dinner).
- Dish type: An array denoting the categories of dishes this dish falls under (Ex: sandwiches).
- Total Nutrients: An object (dictionary) of objects containing information on specific nutrients contained within this dish, including their labels, quantities, and units.

News

A news article is a written work published in a print or electronic medium. It may be for the purpose of propagating news, research results, academic analysis, or debate.

## Properties

- Author image: Link to an image of the author of the news article.
- Business Title: Name of the new source publishing company.
- Business summary: String denoting a short description of the news source publishing company.
- Summary: Summary of the article.
- Country: Country of the publisher.
- Author: Author of the article.
- Link: Link to the article.
- Language: Language of the article.
- Media: Link to image of news article.
- Title: Title of the article.
- Clean URL: URL of the news source which published this article.
- Rights: Copyright information about the article.
- Rank: Integer denoting the popularity rank of the news source (Higher rank = lower number).
- Topic: Topic of the article.
- Published Date: Published date & time of the article.
- ID: Newscatcher API's unique identifier for each news article.